大公報狗仔隊 狙擊《消失的檔案》放映會

打格者是不願露面的義工（下同）

曾與梁天琦打鬥，盧永賢又出動，撞傷現場義工

＊ ＊ ＊

四月二十三日，《消失的檔案》於灣仔溫莎公爵社會服務大廈，與社區院線合辦致謝場。

社區院線兩名成員交代經過。兩個臨時入場，沒留下資料的女人，在放映結束後要求訪問羅恩惠。羅導拒絕，希望另行約談。但兩人沒理會，逕自舉機拍攝，追問羅導。現場觀眾不忿被拍，與二人爭論。

及後羅導離開放映場地，走到電梯大堂，兩女人繼續狙擊。成員要求交代身份，二人自稱大公報記者，曾亮出記者證，但僅一晃而過，不欲人知姓甚名誰。

其中一成員說，羅導一直站著與她們理論，但為免繼續糾纏，她保護羅導入升降機，擋在電梯門前，阻止兩人尾隨。

兩女人即行樓梯到地下。身在樓下的另一成員，見證兩人與另一男人，為狙擊羅導奪路而出，在走廊與《檔案》的義工爭執。男人表現兇惡，似欲打人。眾人紛紛舉機警告：「咪亂嚟呀，影住你架！」但他為奪路，推義工到牆上，令其手臂受傷流血。

由於紀錄片的觀眾和義工，不少都是記者出身，他們清楚指出，兩女人都是前《壹週刊》員工；而男人就是跟蹤過梁天琦，繼而動武的盧永賢。

前《蘋果日報》的記者這樣形容盧永賢，「認真：小心姓盧，永遠激怒人，然後影你。」

＊ ＊ ＊

受傷義工於事發後三日傳來的照片。

咁有無報警呢？

如果唔報警, 咁你成班人拍黎有乜用？

放上連登？

然後呢？ 盧永賢就會被雷劈？

梁天琦當日夠報咗警，你覺得有無用呢？

大陸雞蟲自稱獨派問人有無報警